領展賣走天馬苑商場頓變棄城 壞𨋢鼠患無人理花草枯萎商戶遭逼遷

領展去年出售黃大仙天馬苑商場套現，但新業主接手後馬上「出招」，無理將停車場車位由月租變浮動，新管理公司更將商場經營成「死城」，平台花園植物枯萎，扶手梯故障逾月未有跟進；商場租戶近月又遭單方面中止租約逼遷 。逾百居民昨舉行大會，要求業主盡快改善，同時冀房署及領展跟進及補救。

領展去年將天馬苑商場售予上市公司「盈信控股有限公司」旗下「策勵有限公司」，新業主去年6月1日接手後即時「出招」，未有預先知會下，一刀切將整個停車場改為浮動車位，令車主怨聲載道。
新管理公司「佳定物業」的服務同時為人詬病，保安由3人縮減至1人，清潔工亦由2人減至1人，鼠患曱甴問題日趨嚴重。管理範圍內的平台花園植物陸續枯萎，需由居民自發淋水搶救；通往商場的唯一扶手電梯故障逾1個月仍未維修。
場內租戶同樣遭殃，上月起將管理費由4.5元一呎加至6.5元，加幅達45%，並以翻新為由逼遷。經營6年半的麵包店負責人Ken表示，新業主以翻新為由要求將舖位搬至商場一樓，但租金將加近一倍，又未能保證短期內不再有維修，更料要花3.5萬元還原舖位。她指店舖現時服務街坊僅收支平衡，若搬舖所費不菲，「佢畀唔到信心我再投資」，或考慮結束營業。
經營藥房4年的張小姐指，新業主2月已加租逾10%，因管理問題近月人流大減，「睇唔到有得做落去」，趁業主提出翻新逼遷決定結業。開設琴行19年的周小姐稱，舖位合約原於明年12月屆滿，但月前收到業主翻新通知，同樣被提早於年中止租約。
居民近日組成救救天馬苑大行動，昨在屋苑內集會，有逾百人出席。發言人Simon表示，天馬苑車位鬆動，即使農曆年多訪客亦未試過爆滿，不滿業主未有諮詢即改為浮動車位，漠視居民需要。他又指商場轉手後管理情況惡劣，「以前領展都會滅鼠滅蟲，但新管理公司完全無理」，即時去信約見亦未有理會，逼使居民要自發出動救亡。
大行動要求業主及管理公司立即改善現有問題，否則房署及領展需要跟進及補救，又期望政府及各界關注事件。他們集會後遊行至商場管理處遞交請願信，但管理公司僅派出管理員代為接收。

點解間野要倒自己米

係唔係領展搵另一間公司做SHOW...

佢管好多野下架喎 係咪想搞到死哂
之後搞自由行場呀？咁近黃大仙

因為要賣

呢間佳定，好似是某測量師行附屬公司

但領展出售所有商場，9星是委託呢間測量行做

而出售晒的商場，都係9成比佳定管理

我都想有記者查下

唉屌 多得領展天馬苑近年已經勁多吉鋪 佢重趕絕埋剩低D鋪到底想點
唔通佢會覺得可以租得出比大集團咩

投陳狗泰投得你地咁開心
有本事投公民黨下屆收條叛鴿皮

有無多啲料，搵人查下

唔係10年前都吉曬啦咩 個街市真係笑死人

lm

陳狗泰做咗十幾年區議員除咗呃飲呃食同整路仲識啲乜野
十幾年前痴去白鴿黨
之後就痴去自由黨
依家就痴去西環契仔度
死政棍下屆等收皮啦

其實大測量師行得幾間
出名既管理公司又係得幾間
轉咗手既野就係業主問題
想慳皮或者踢客，直接cut管理公司做就係
唔排除踢完客轉租比大用家

yes 因爲全部領匯出售物業都是呢班人做經紀。金額佣金都唔少，而經呢間經紀賣的商場，全部比晒佳定管理。

更正，是大部分
接近9成

推

投保皇狗啦

「大行動要求業主及管理公司立即改善現有問題，否則房署及領展需要跟進及補救，又期望政府及各界關注事件。」

關房署咩事？賣咗咗多年仲邊有責任？